---
title: "Дайджест #2"
description: "Что делать, чтобы все изменить, The Great Discontent, подкасты, как дом построить"
datePublished: 2012-10-09 02:39
published: true
---

1. [Что делать, чтобы все изменить](http://skitalets.livejournal.com/43270.html). Отличная статья.

2. Рекомендую проект [The Great Discontent](http://thegreatdiscontent.com/) — интервью с интересными людьми (похожий проект у нас — [5 шотов](http://5shots.ru)). Мои любимые интервью: [Rogie King](http://thegreatdiscontent.com/rogie-king) и [Yaron Schoen](http://thegreatdiscontent.com/yaron-schoen).

3. Илья Бирман о том, что [разница между сайтом и приложением в будущем исчезнет](http://ilyabirman.ru/meanwhile/all/app-store-icon/), не будет адресной строки, и как должна выглядеть иконка Аппстора.

4. В последнее время я полюбил мыть посуду. Это от того, что я стал слушать подкасты. Рекомендую всем сеть подкастов [5by5](http://5by5.tv), в особенности подкаст [Build and Analyze](http://5by5.tv/buildanalyze) Марко Армента и Дэна Бенжамина.
    
    В [прошлом выпуске](http://5by5.tv/buildanalyze/97) на 58:10 прозвучал мой вопрос об облачных серверах (мне было приятно, этот подкаст я слушаю уже больше года :-)

5. [Лучшие городские приложения](http://www.afisha.ru/article/luchshie-mobilnie-prilozhenia-dlya-zhisni-v-moskve/) от Афиши (в основном для Москвы). Мобильная приемная правительства Москвы, Муж на час (отличная идея: задания вроде «забрать визитки из типографии», «привезти и собрать стол из Икеи», «принести в офис кофе из Старбакса»), городской справочник (где ближайшая больница), гид по лучшим местам.

6. [Экскурсия по квартире Артемия Лебедева](http://tema.livejournal.com/985626.html). Много интересных деталей. Давно было, но может вы не видели.

7. [Интервью с Марком Цукербергом](http://www.afisha.ru/article/mark-zuckerberg-interview-english/) в Афише (есть [на русском](http://www.afisha.ru/article/mark-zuckerberg-interview/), в Афише две версии опубликовали).

8. [Французский гувернер о свободной прессе, отпусках и грязных тарелках](http://www.afisha.ru/article/francuzskij-guverner-o-svobodnoj-presse-otpuskah-i-grjaznih-tarelkah/). Москва глазами иностранцев в Афише — очень интересный проект, советую полистать там внизу «смотрите также».

9. [История российского интернета](http://internet.afisha.ru/) в Афише. Самые интересные: [Йован](http://internet.afisha.ru/dirty-ru/), [Дуров](http://internet.afisha.ru/vkontakte/) и [Лебедев](http://internet.afisha.ru/studiya-lebedeva/).

10. Максим Кац о том, что [нужно идти и делать](http://www.pokeroff.ru/MaxKatz/idi-i-delaj-post-740976). И [о своей политической позиции](http://www.pokeroff.ru/MaxKatz/moja-politicheskaja-pozicija-post-2878069). Я очень рад, что кто-то это сформулировал.

11. [Entrepreneurs Who Go It Alone — By Choice](http://www.time.com/time/specials/packages/article/0,28804,2094921_2094923_2094924,00.html). О предпринимателях-одиночках, без кучи сотрудников и венчурных капиталов.

12. Диана Новичихина [о профессии «руководитель проектов»](http://theoryandpractice.ru/posts/2451-rabochiy-klass-menedzher-gruppy-narkotiki-diana-novichikhina).

13. [Роджи Кинг](http://rog.ie) цитирует Чака Клоуза:
    > The advice I like to give young artists, or really anybody who’ll listen to me, is not to wait around for inspiration. Inspiration is for amateurs; the rest of us just show up and get to work. If you wait around for the clouds to part and a bolt of lightning to strike you in the brain, you are not going to make an awful lot of work.
    >
    > All the best ideas come out of the process; they come out of the work itself. Things occur to you. If you’re sitting around trying to dream up a great art idea, you can sit there a long time before anything happens. But if you just get to work, something will occur to you and something else will occur to you and something else that you reject will push you in another direction. Inspiration is absolutely unnecessary and somehow deceptive. You feel like you need this great idea before you can get down to work, and I find that’s almost never the case.

14. [Люди без образования](http://www.the-village.ru/village/people/people/78091-lyudi-bez-obrazovaniya).
    > Недавно прошел день студента, и мы решили поговорить с людьми, которые от звания «студент» добровольно отказались. Эти люди рассказали нам о том, что они делают сейчас, насколько важно образование в России и куда девать свой диплом.

15. Американец, проживший в Москве 3 года, пишет о том, [о чем он будет скучать, и о чем не будет](http://www.tnr.com/blog/plank/107651/departing-russia-love).

16. [Memoto](http://memoto.com/) — камера, которая сама снимает две фотографии в минуту и расставляет их потом на таймлайн. Можно вспомнить, что ты делал прошлым летом или как назывался ресторан, в котором самый вкусный суп. Кнопок нет: нацепил на рубашку — начала снимать, снял — перестала.

17. Планы по [велосипедизации Москвы на следующий год](http://www.the-village.ru/village/city/transport/118674-velosiped): велопрокаты как в Лондоне и Париже, парковки, дорожки в парках и на улицах. Если все так, то что-то [Лэтсбайкиту](http://letsbikeit.ru) удалось сдвинуть с места.

18. [Как самому свой дом построить](http://land.umonkey.net/blog/24/) — парень и девушка, уехавшие в деревню, постепенно улучшают среду своего обитания. Сначала сарай, теперь дом. Правильный подход:
    > Посчитали его примерную стоимость и сроки — получалось около 250 тысяч и два месяца при неполной занятости.  Но ни у кого из нас не было опыта строительства, поэтому мы решили попробовать построить сарай, если получится — взяться за дом, а помощников привлекать только к тем работам, с которыми сами не справимся.
